陳炯明同段祺瑞的後人都係香港，點解唔去孫中山紀念館的北洋展覽搞講座？

講講先輩歷史，分享一下都好啊

特別係陳炯明的後人，可以為先輩平反啊。

點平反 出賣孫中山係事實黎

戇鳩 唔識歷史就唔好柒啦

掉返轉孫中山賤種出賣廣州下話?

當年唔係仆街孫中山忘恩負義 調轉迫走陳炯明 今日就冇中共 而係廣東省獨立自治

係

自小讀書堆所謂近代民族英雄
好多都欺名盜世

好像康有為，梁啟超
到孫中山

如果當年陳炯明殺左孫中山 今日支那會變成點

無用，蘇聯會推另一個人黎北伐。

1924年11月孫中山離粵前夕，由廣東各界人民組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀:搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。(《華字日報》1924年11月15日報導)

事件結束後，黃埔軍校利用收繳商團的大批槍械成立教導團，國民革命軍之基礎發展由此展開。但廣東商界部分人士轉而傾向於支持陳炯明的粵軍，紛紛捐資支持。但最終孫中山依靠蘇聯支持擊敗陳炯明。

孫中山在北京逝世後，北京方面決定舉行國葬，卻遭到廣州總商會、廣東自治會聯名反對。

粤奸

孫中山專食幼幼

當年俄共十月革命成功
想係中國搵人合作推行共產主義
但北京民國政府及軍閥都唔制
孫中山毛遂自薦去搵俄共合作。。。

無蘇聯就無國共，蘇聯係國民黨同共產黨的媽媽，無蘇聯亦都無北伐。

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡

《1927：民國之死》

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

俄共出錢出人出力建黄埔
如果老孫唔係早死
中國一早行俄共式社會主義

某程度上可以話蔣公背叛蘇聯

修正主義

如果唔係果條粉皮
聯省自治 行聯邦制
廣東人就唔駛再被北佬管治
(中原北佬統治閩粤千多年)
亦唔會無推普廢粵

但蘇聯肯定會搵另一個代理人，試圖統一中國。(歷史亦證實如此)

我記得以前高登有個人話自己小姓段，佢好應該出黎發表一下。

黎元洪係勁
辛亥革命佢先係大佬
孫中山成功之後過黎領功姐

國民黨本身可以入國會
宋教仁都係一代政治人材
點解無喇喇比人刺殺
D人話係袁世凱做，但都有指控係孫中山做

我都支持1927年的民國係進步過北伐之後
果時北京亂係亂
但自由度係高，唔係五四都搞唔起喇
你試諗點民國政府比人數到咁黑暗的
點會比人聚到成村人去燒個官員屋企
根本係近代相對自由的時代先可以做到

國民黨之後的黨政合一訓政期先咁多位比共產黨入
就係因為專制
D人信共產黨會更民主自由

辛亥革命武昌起義
唔係孫中山及同盟會策動
最終係由袁世凱迫清帝退位
清帝詔書指明袁世凱負責組織民國
孫由美國趕返來執死雞
做咗2,3個月臨時大總統被人趕走

相信宋教仁唔係袁世凱殺
因為袁無需要咁做
被迫落台